---
title : 'இயற்கையை மாற்ற முடியுமா?'
publishedDate: 'Tue Mar 08 2022 12:21:33 GMT+0530'
category: 'tenali-raman-stories'
slug: 'iyarkaiyai-maatra-mudiyuma'
thumbnail: '../thumbnails/tenali-raaman.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - thenali ramang
    - siru kadhaigal
keywords: 
    - tenali raman
    - tenali raman stories
    - tenali rama krishna
    - tenaliraman
    - tenali ramakrishna stories
    - tenali raman stories in tamil
    - tenali raman short stories
---
 
# தெனாலி ராமன்
தெனாலி ராமன் என்றாலே அனைவருக்கும் நினைவிற்கு வருவது அவருடைய நகைச்சுவை பேச்சு தான். பேச்சு நகைச்சுவையாக இருக்குமே தவிர அவரது சிந்தனையும் திறன்களும் அளவிட முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்தவையாகவே இருந்து இருக்கிறது. அவரது எந்த ஒரு நகைச்சுவை  பேச்சும் யாரையும் காயப்பட வைத்தது  இல்லை. மேலும் அவரது ஒவ்வொரு நகைச்சுவை கதைகளிலும் ஏதேனும் ஒரு உள் அர்த்தம் மற்றும் நமது அன்றாட வாழ்க்கையோடு தொடர்புடைய பல சிந்தனைகளை சுமந்தே வந்து உள்ளன. அத்தகைய கதைகளை நாம் படிக்கும் முன்னர் அத்தகைய தெனாலி ராமனை பற்றி இப்பகுதியில் சிறிது தெரிந்து கொள்வோமா!
 
## தெனாலி ராமன் பிறப்பு
 
தெனாலி ராமன் ஆந்திர மாநிலம் கிருஷ்ணா மாவட்டத்தில் கார்லபதி என்கிற கிராமத்தில் ராமையா - லட்சுமி அம்மாள் தம்பதியரின் மகனாக ஏழை பிராமண குடும்பத்தில் பிறந்தவர். தெனாலியில் உள்ள இராமலிங்க சுவாமியின் நினைவாக இராமலிங்கன் என்றே பெயரிடப்பட்டார். இவர் பிறந்து மூன்றாம் நாள் இவருடைய தந்தையார் மரணமடைய குடும்பம் வறுமையில் வாடியது. இவருடைய தாயார் இவரை எடுத்து கொண்டு தெனாலியில் இருந்து அவருடைய சகோதரனுடைய வீட்டுக்கு வந்து சேர்ந்தார். தாய் மாமன் ஆதரவில் தான் இராமலிங்கம் வளர்ந்தார்.
 
## தெனாலியின் கோமாளித் தனங்கள்
 
உரிய பருவத்தில் பள்ளியில் சேர்ந்தாலும் படிப்பில் கவனம் செல்லவில்லை. மற்றவர்களை சிரிக்க வைக்கும் ஆற்றல் அவரிடம் இயற்கையாகவே இருந்தது. அதனால் அகடவிகட கோமாளித் தனங்களில் தான் அவருடைய அறிவும் ஆற்றலும் ஜொலித்தன. கமலா என்கிற பெண்ணை மணந்தார் தெனாலி ராமன்.

## தெனாலி விகடகவி ஆக உயர்ந்தது 
இவர் அரசவை விகடகவியாக உயர்ந்தது குறித்து பல கதைகள் நிலவுகின்றன. 
இவருடைய ஊருக்கு வந்த துறவி ஒருவர் இவருடைய தைரியம் மற்றும் நகைச்சுவை உணர்வில் கவரப்பட்டு காளி தேவியிடம் வரம் பெறத்தக்க மந்திரம் சொல்லி தந்ததாகவும் அதன் அருளால் காளி  தேவியின் தரிசனம் பெற்ற தெனாலி ராமன் அவளையும் தன் நகைச்சுவை அறிவால் சிரிக்க வைத்து அவளாலேயே விகடகவி என்று வாழ்த்தப்பட்டதாகவும் சொல்கிறார்கள்.
அதில் நம்பிக்கை வரப் பெற்ற தெனாலி ராமன் விஜயநகரம் சென்று தன்னுடைய சாமர்த்தியத்தால் அரச தரிசனம் பெற்று தன்  அறிவுக் கூர்மை மற்றும் நகைச்சுவையால் அரசரின் அன்புக்கும் நம்பிக்கைக்கும் பாத்திரமாகி அரசவையில் முக்கிய இடம் பெற்று நல்வாழ்வு வாழ்ந்தார்.
 
## தெனாலி சைவரா? வைணவரா?
இவர் சைவரா வைணவரா என்பதில் சரித்திர ஆசியர்களிடையே குழப்பம் நிலவுகிறது. ஏனென்றால் இவருடைய பெயர் சைவப் பெயர். இவர்  எழுதிய நூலாகிய "பாண்டுரங்க மகாத்மியம்" விஷ்ணுவைப் பற்றியதாக இருப்பதோடு அவருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்டு உள்ளதாகவும் உள்ளது.
அது தவிர "உத்பாதராதைய சரித்திரம்", "கடிகாச்சல மகாத்மியம்" ஆகிய நூல்களை இயற்றி உள்ளார். முன்னது உத்பாதர் என்கிற துறவியை பற்றியது. பிந்தையது தமிழகம் வேலூருக்கு அருகில் இருக்கும் நரசிம்மர் கோவிலை பற்றியது.
 
## தெனாலியின் பட்டங்கள்
தெனாலி "விகடகவி" என்றும் "குமார பாரதி" என்றும் அனைவராலும் பாராட்டப்பட்டு அன்போடு அழைக்கப்பட்டார்.

## தெனாலியின் சிறப்புகள் 
இந்திய மொழிகளில் இவரைப் பற்றிய பாடக் குறிப்புகள் இல்லாத மொழியே கிடையாது என்னும் அளவுக்குப் பிரபலமானவர்.இவருடைய கதையை "தி அட்வென்சர்ஸ் ஆஃப் தென்னாலி ராமன்" என்கிற பெயரில் கார்ட்டூன் நெட் ஒர்க் தொலைக்காட்சி நிறுவனம் கி.பி.2001இல் படமாக்கப்பது.
 
## தெனாலியின் காலம்
தெனாலி ராமன் வாழ்த்த காலம் கி.பி.1509 முதல் கி.பி.1575 வரை ஆகும். தமிழ் நகைச்சுவை உலகில் மிகவும் புகழ் பெற்ற தெனாலி ராமகிருஷ்ணா என்பவர் விஜயநகரத்தை ஆண்ட கிருஷ்ணா தேவராயரின் அவையை அலங்கரித்த எட்டு அரசவைப்  புலவர்களுள் (அஷ்டதிக்கஜங்கள்) ஒருவர் ஆவார்.
 
இப்படிப்பட்ட புகழ் பெற்ற புலவரான தெனாலி ராமனின் கதைகளில் "இயற்கையை மாற்ற முடியுமா?" என்னும் கதையை இப் பகுதியில் நாம் பார்க்கலாம்.


## இயற்கையை மாற்ற முடியுமா?

ஒரு தடவை மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரும் அரசியாரும் உல்லாசமாக அமர்ந்த படி பேசிக் கொண்டு இருந்தனர். அப்போது அரசியாருக்குத் தும்மல் வரவே பலமாகத் தும்மி விட்டார். தும்மிய சமயம் அரசியாரின் வாயில் இருந்து எச்சில் சிதறி மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் மீது தெறித்தது.

அதன் காரணமாக அருவருப்பு அடைந்த மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் உடனே எழுந்து சென்று விட்டார். அதற்குப் பின்னர் மன்னர் கிட்டத் தட்ட ஒரு மாத காலம் வரை அரசியாரைச் சந்திக்க வரவே விரும்ப வில்லை. இதனால் மிகவும் வருத்தம் உற்ற அரசியார் ஒரு நாள் தெனாலி ராமனை வரவழைத்தார்.

அரசியார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் தம்மிடம் பாராமுகமாக இருக்கும் விஷத்தை சொல்லி அதற்கான காரணத்தையும் தெனாலி ராமனிடம் விவரித்துக் கூறினார்.

மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரை எப்படியாவது சமாதானம் செய்து தங்களுக்குள் பழைய படி உறவு நிலை சரியாக இருக்குமாறு செய்ய வேண்டும் என்று தெனாலி ராமனிடம் கேட்டுக் கொண்டார்.

அதற்கு தெனாலி ராமன், "கவலைப்  படாதீர்கள் அரசியார் அவர்களே! கூடிய விரைவில் மன்னர் அவர்கள் மனம் திருந்தித் தாமே தங்களை வந்து சந்திப்பதற்கான ஏற்பாடுகளை நான் செய்கிறேன்!" என்று அரசியரிடம் வாக்கு கொடுத்தான்.

மறுநாள் காலை தெனாலி ராமன் அரசவைக்கு வரும் போது ஒரு மண் தொட்டியையும் உடன் எடுத்து வந்தான். அந்தத் தொட்டியில் முக்கால் பாகத்திற்கு மண் நிரப்பப்பட்டு இருந்தது. "தெனாலி ராமா? இது என்ன தொட்டி" என்று அரசர் தெனாலி ராமனிடம் கேட்டார்.

"மன்னர் அவர்களே ஒரு புது மாதிரியான விதை எனக்கு கிடைத்து இருக்கிறது. அந்த விதையை விதைத்தால் உடனடியாக அந்தச் செடி முளைத்து செழித்து வளர்ந்து மரமாகி உடன் கனியும் தந்து விடும்" என்று கூறினான் தெனாலி ராமன். இதைக் கேட்டு மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் சிரித்தார்.

சிரித்து விட்டு மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் தெனாலி ராமனை பார்த்து, "இதுவும் உன்னுடைய அகடவிகடங்களுள் ஒன்றாக இருக்கும் என்று நினைக்கிறன். விதை போட்ட உடனே முளைத்து வளர்ந்து மரமாகிக் கனியும் கொடுப்பது என்றால் அது ஏதாவது ஒரு ஜால வித்தையாக வேண்டுமானால் இருக்கலாம். ஆனால் உண்மையாக அவ்விதம் நிகழ முடியாது. உன்னுடைய வேடிக்கைப் பேச்சுகளில் ஒன்றாகவே இதனை நான் மதிக்கிறேன்", என்று கூறினார்.

"மன்னர் பெருமானே, இந்த விதையைப் பற்றி வாய் மொழியாகத் தங்களிடம் சொன்னால் நம்ப மாட்டீர்கள் என்பதற்காகத் தான், விதையை விதைத்து அது வளரும் விஷயத்தைக் கண்ணுக்கு மெய்யாக நிரூபிக்கும் தயார் நிலையுடன் நான் வந்து இருக்கிறேன். உங்கள் முன்னிலையில் விதைக்கப்படும் விதை உடனடியாக வளர்ந்து தழைத்துக் கனி கொடுக்க தவறினால் மன்னர் அவர்கள் எனக்கு மரண தண்டனை விதிக்கலாம். அதை நான் மகிழ்ச்சியுடன் ஏற்றுக் கொள்ளத் தயாராக இருக்கிறேன் என்று உறுதியான குரலில் கூறினான். தெனாலி ராமன்.

தெனாலி ராமனின் குரலில் தொனித்த உறுதி மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரை சற்று அசைத்து விட்டது. தெனாலி ராமன் கூறக் கூடிய அற்புதம் உண்மையாகவே நிகழக் கூடும் என்று அவர் கருதினார். அதனால் விதையை விதைத்து அது உடனடியாக வளரும் அற்புதத்தைச் செய்து காண்பிக்குமாறு தெனாலி ராமனிடம் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் கூறினார்.

தெனாலி ராமன் தொட்டியை அரசவையின் மத்தியில் வைத்தான். அதனுள் நிரப்பப்பட்டு இருக்கும் மண்ணில் சிறிது நீர் விட்டு ஈரம் ஆக்கினான். பிறகு ஒரு சிறிய விதையைக் கையில் எடுத்து அந்தக் கையை உயர்த்தி விதையை சபையில் இருக்கும் அனைவருக்கும் காண்பித்தான் தெனாலி ராமன்.

பின்னர் அவன் மன்னரை நோக்கி இந்த விதையை விதைப்பதற்கு முன் இந்த விதை தொடர்பான ஓர் உண்மையைச் சொல்ல வேண்டும் என்று நினைக்கிறன். இந்த விதையை இந்த மண்ணில் ஊன்றினால் இந்தத் தொட்டியிலேயே மரமாக முளைத்துப் பூத்துக் காய்த்துப் பழுக்கும் என்பதில் சற்றும் ஐயமில்லை. ஆனால் இந்த விதையை தகுதி உடைய ஒருவர் விதைக்க வேண்டும்" என்று கூறினான் தெனாலி ராமன்.

"என்ன தகுதி அது?" என்று கேட்டார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர். "தமது வாழ்நாளில் ஒரு தடவை கூட தும்மல் என்ற உணர்வுக்கு இலக்கு ஆகாதவர்கள் இந்த விதையை ஊன்ற வேண்டும். அப்போது தான் இது வளரும்" என்றான் தெனாலி ராமன். தெனாலி ராமன் சொன்ன தகவல் அங்கு இருந்தவர்கள் அனைவருக்கும் விநோதமாகத் தோன்றியது.

தலைமை புரோகிதரை நோக்கி, "ஐயா தாங்கள் முன் வந்து இந்த விதையை ஊன்றுங்களேன்" என்று தெனாலி ராமன் கேட்டுக் கொண்டான். "உன் நிபந்தையை பார்க்கும் போது இந்த விதையை ஊன்றுவதற்கு எனக்குத் தகுதி இல்லை என்று நினைக்கிறன்" என்று கூறி புரோகிதர் ஒதுங்கி கொண்டார். 

அடுத்து மந்திரியாரைப் பார்த்து விதையை விதைக்குமாறு கேட்டுக் கொண்டான். அவரோ ஒரு பெரிய தும்மலைப் போட்டு விட்டு "எனக்கு தகுதி இல்லை தெனாலி ராமா" என்றார். 

ஒவ்வொருவராக கேட்டுப் பார்த்தான் தெனாலி ராமன். அவர்கள் யாருமே தும்மலைச் சந்திக்காதவர்களாக இல்லை. எனவே யாருமே முன் வர வில்லை.

தெனாலி ராமன் கடைசியாக மன்னரைப் பார்த்து," அரசே! தங்களுக்குச் சிரமம் தரக் கூடாதே என்று பார்த்தேன். வேறு வழி இல்லை நீங்கள் தான் இந்த விதையை முளைக்க விட வேண்டும். தங்களைத் தவிர வேறு யாரும் வாழ்க்கையில் தும்மாதவர்களாக இருக்க மாட்டார்கள் போல் இருக்கிறதே!" என்று கூறினான்.

தெனாலி ராமன் இவ்வளவு நேரமாக ஆடிய நாடகத்தில் அடிப்படை நோக்கம் இப்போது தான் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயருக்கு விளங்கியது.

தும்மல் காரணமாகத் தனக்கும் அரசியாருக்கும் ஏற்பட்டு இருந்த மன வேறுபாட்டை அகற்றி சமரசம் செய்வதற்காக தெனாலி ராமன் இந்தத் தந்திரத்தை கையாண்டான் என்ற உண்மையை அவர் புரிந்து கொண்டார்.

"தெனாலி ராமா உன்னுடைய நோக்கம் என்ன என்பது எனக்கு விளங்கி விட்டது. உன்னுடைய செடி முளைக்க வைக்கும் ஜால விதையை மூட்டை கட்டி எடுத்துக் கொண்டு போ" என்று சிரித்துக் கொண்டே கூறினார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர்.

அரசவை முடிந்த பிறகு மன்னர் அவசர அவசரமாகப் புறப்பட்டு கொண்டு இருந்தார். அரசியார் அவர்களைச் சந்திக்கப் புறப்படுகிறீர்களாக்கும் என்று அரசரை பார்த்து தெனாலி ராமன் கேட்டான். அதற்காக தானே இப்படி ஒரு நாடகம் ஆடினாய் என்று சிரித்த வாறே கேட்டார் மன்னர். பிறகு அந்தப்புரம் நோக்கி புறப்பட்டார்.



## கதையின் நீதி:

அரசியின் செயலை அரசர் புரிந்து கொள்ளாமல் இருந்ததை தெனாலி ராமன் எவ்வளவு அழகாக மன்னரின் மனம் சங்கடப் படாமல் எடுத்து உரைத்தான் என்பதிலே தெனாலி ராமன் எவ்வளவு திறமைசாலி என்பது தெரிகிறது. எனவே நாமும் தெனாலி ராமனைப் போல் நமது திறமையை வளர்த்துக் கொள்ள வேண்டும்.
